<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nghi's Blog - Xin chào! Đây là blog của Nghị.</title>
    <description>Xin chào! Đây là blog của Nghị. Blog cá nhân chia sẻ kiến thức, trải nghiệm và chuyện nghề nghiệp lĩnh vực công nghệ.</description>
    <link>https://nghi.blog/</link>
    <atom:link href="https://nghi.blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:48:55 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2018 00:48:55 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>PageSpeed Insights &amp;#8211; Tối ưu website sử dụng dữ liệu thực tế</title>
        <description>&lt;p&gt;PageSpeed Insights (PSI) là một công cụ giúp đánh giá tốc độ tải trang và mức độ thân thiện người dùng, với những tiêu chuẩn do Google đặt ra. Mới đây, đầu tháng 01/2018, Google đã thông báo cập nhật PageSpeed Insights. Ở lần cập nhật này, PageSpeed Insights sẽ sử dụng dữ liệu thực tế để đánh giá website của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theo thông báo, PageSpeed Insights sẽ sử dụng dữ liệu từ &lt;a href=&quot;https://blog.chromium.org/2017/10/introducing-chrome-user-experience-report.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Chrome User Experience Report&lt;/a&gt; để đưa ra các đề xuất tốt hơn cho các nhà phát triển web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điểm tối ưu cũng đã được điều chỉnh để phù hợp hơn với dữ liệu trên thực tế.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điểm tốc độ sẽ được phân loại là Nhanh, Trung Bình hoặc Chậm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chrome User Experience Report cung cấp giá trị trung bình của hai số liệu để làm cơ sở cho PageSpeed Insights đánh giá, phân loại.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hai số liệu đó là &lt;a href=&quot;https://developers.google.com/web/updates/2017/06/user-centric-performance-metrics&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;First Contentful Paint&lt;/a&gt; và &lt;a href=&quot;https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/critical-rendering-path/measure-crp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;DOM Content Loaded&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;First Contentful Paint&lt;/strong&gt; là thời gian khi mà nội dung chính của trang xuất hiện. Có thể là văn bản hoặc hình ảnh (phần bề mặt được thấy bởi người dùng).&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DOM Content Loaded&lt;/strong&gt; là thời gian khi mà trình duyệt đã tải đầy đủ HTML, cấu trúc DOM đã được xây dựng, nhưng các tài nguyên bên ngoài như ảnh, font chữ, ... có thể chưa được tải (phần chỉ thấy được bởi trình duyệt).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Xin lưu ý, riêng với tiêu chuẩn đánh giá này chỉ có tác dụng nếu người dùng của bạn sử dụng trình duyệt Chrome. Tốc độ tải trang có thể khác nhau khi người dùng sử dụng trình duyệt khác nhau).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn đã sử dụng PageSpeed Insights để kiểm tra website mình chưa?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sử dụng PageSpeed Insights để đánh giá website&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Giống như bất kỳ công cụ nào khác của Google, PageSpeed Insights khá dễ sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chỉ cần nhập URL trang web của mình và PageSpeed Insights sẽ thực hiện phân tích.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-3471&quot; src=&quot;https://nioempire.com/wp-content/uploads/2018/01/pagespeed-insights-analyze.jpg&quot; alt=&quot;PageSpee Insights Analyze&quot; width=&quot;762&quot; height=&quot;215&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kết quả phân tích sẽ hiển thị ngay bên dưới, sau khi PageSpeed Insights phân tích xong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thường thì công việc này diễn ra khá nhanh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu muốn tiến hành phân tích lại thì bạn phải đợi khoảng 30 giây, vì kết quả đã được cached.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trên bảng kết quả, bạn có thể xem những gì đã được tối ưu và những gì cần tối ưu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cùng với đó là những lời khuyên từ Google, giúp bạn thực hiện tối ưu hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Làm thế nào để cải thiện tốc độ và trải nghiệm người dùng?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bạn sẽ mất không ít thời gian để thực hiện tối ưu trang web của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, có rất nhiều tài liệu và hướng dẫn trên internet mà bạn có thể tham khảo và áp dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi là người đã có nhiều kinh nghiệm trong việc tối ưu tốc độ website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không chỉ với PageSpeed Insights mà còn tối ưu trên nhiều công cụ khác như: &lt;a href=&quot;https://gtmetrix.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GTmetrix&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.webpagetest.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;WebPagetest&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://tools.pingdom.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Pingdom&lt;/a&gt;, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể &lt;a href=&quot;https://nioempire.com/about/&quot;&gt;liên hệ&lt;/a&gt; với tôi để cùng chia sẻ kinh nghiệm!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 20:16:09 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/pagespeed-insights/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/pagespeed-insights/</guid>
        
        <topic>page speed</topic>
        
        <topic>pagespeed insights</topic>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Plugins WordPress &amp;#8211; Top 5 plugins tối thiểu cần phải có</title>
        <description>&lt;p&gt;Plugins WordPress tới thời điểm hiện tại có hơn 50.000 plugins. Nếu là một người quá quen thuộc với WordPress thì hẳn bạn đã thử cài đặt và so sánh các plugins tương tự nhau để có lựa chọn tốt nhất. Nhưng với một người mới bắt đầu, thì thực sự hoang mang khi tìm và cài đặt một plugin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điều đó đã từng xảy ra với tôi, giữa vô vàn những plugins cực kỳ hấp dẫn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù có tham khảo kinh nghiệm từ các bài viết về việc lựa chọn plugin khi bắt đầu xây dựng website WordPress, nhưng đây vẫn là một khó khăn cho người mới như tôi ở thời điểm đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dưới đây là danh sách top 5 plugins WordPress phổ biến nhất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúng được sử dụng bởi hầu hết các website WordPress hiện nay, nếu không muốn nói là “phải có”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Top 5 plugins WordPress tối thiểu cần phải có&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a title=&quot;WordPress SEO Plugin&quot; href=&quot;https://wordpress.org/plugins/wordpress-seo/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow external noopener noreferrer&quot; data-wpel-link=&quot;external&quot;&gt;Yoast SEO&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tên cũ là WordPress SEO by Yoast có mặt từ năm 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là một plugin hỗ trợ tối ưu SEO tuyệt vời.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yoast SEO hiện có hơn 5 triệu lượt cài đặt sử dụng.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/akismet/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow external noopener noreferrer&quot; data-wpel-link=&quot;external&quot;&gt;Akismet Anti-Spam&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Được phát triển bởi chính &lt;a href=&quot;https://automattic.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Automattic Inc.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đây là một plugin chống spam hiệu quả trên các form nhận xét hoặc form liên hệ.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/w3-total-cache/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot; data-wpel-link=&quot;internal&quot;&gt;W3 Total Cache&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;W3 Total Cache hỗ trợ nhiều kỹ thuật cache, là một plugin bạn nên dùng để tăng tốc website của mình.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/add-to-any/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;AddToAny Share Buttons&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;AddToAny cho WordPress làm tăng lưu lượng truy cập và tương tác bằng cách giúp mọi người chia sẻ bài đăng và trang của bạn lên bất kỳ mạng xã hội nào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bao gồm Facebook, Twitter, Pinterest, Google, WhatsApp, LinkedIn, Tumblr, Reddit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và hơn 100 trang web, ứng dụng mạng xã hội khác.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/jetpack/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot; data-wpel-link=&quot;internal&quot;&gt;JetPack&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;JetPack là một plugin tập hợp nhiều tiện ích giúp &lt;a href=&quot;https://nioempire.com/top-5-plugins-bao-mat-wordpress/&quot;&gt;bảo vệ an toàn&lt;/a&gt;, tăng lưu lượng và thu hút người đọc cho website của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lời kết&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trên đây chỉ là 5 trong số hàng nghìn plugins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên đây là những plugins cơ bản cần thiết cho một website WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể tự trải nghiệm thêm nhiều plugins khác để có lựa chọn phù hợp nhất cho website của mình.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 04:10:15 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/top-5-plugins-wordpress/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/top-5-plugins-wordpress/</guid>
        
        <topic>plugin wordpress</topic>
        
        <topic>wordpress plugin</topic>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bảo mật WordPress &amp;#8211; Top 5 plugins giúp ngăn chặn tấn công</title>
        <description>&lt;p&gt;Bảo mật WordPress là công việc quan trọng tiếp theo khi bạn đã có những bước khởi đầu như cài đặt, cấu hình, bổ sung các plugin cần thiết. Ngoài giao diện dễ sử dụng và những tiện ích tối thiểu thì WordPress còn cung cấp nhiều plugin bảo mật đáng tin cậy giúp bảo vệ trang web của bạn trước các cuộc tấn công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để bảo mật WordPress thì có nhiều cách khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có thể là phân quyền lại hệ thống file và thư mục trên hosting, thường xuyên cập nhật phiên bản mới của các plugin và theme, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bên cạnh đó, chúng ta cài đặt và cấu hình các plugin bảo mật WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dưới đây sẽ là danh sách &lt;a href=&quot;https://nioempire.com/top-5-plugins-wordpress/&quot;&gt;top 5 plugins&lt;/a&gt; bảo mật WordPress phổ biến.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn hãy trải nghiệm khả năng cung cấp sự bảo vệ cho trang web của mình từ các plugin này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và mục đích cuối cùng là lựa chọn cho mình một plugin bảo mật WordPress ngon lành nhất.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Top 5 plugins bảo mật WordPress&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-3334&quot; src=&quot;https://nioempire.com/wp-content/uploads/2018/01/bao-mat-wordpress.jpeg&quot; alt=&quot;Bảo mật WordPress&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;432&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/wordfence/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Wordfence&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wordfence là plugin bảo mật WordPress phổ biến nhất hiện nay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bảo vệ các trang web bằng cách cung cấp các tùy chọn bảo mật nâng cao như:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;Chặn IP.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Tường lửa bảo vệ.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Theo dõi tổng thể các hoạt động.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Trong khi quét trang web, nó sẽ phát hiện xem trang web có bị nhiễm độc hại hay không.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phiên bản trả phí của plugin này cung cấp các tính năng bảo mật cao cấp gồm:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;Chặn quốc gia được xác định trước.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Quét theo lịch trình.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Có lẽ đây là plugin bảo mật WordPress đầu tiên mình biết đến, lúc mới tập tành WordPress.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/all-in-one-wp-security-and-firewall/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;All in One WordPress Security &amp;amp; Firewall&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plugin này giúp bạn biết trang web của bạn đang được bảo vệ như thế nào, bằng cách hiển thị số điểm trên bảng điều khiển.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hệ thống quét bảo mật của plugin này ngay lập tức nhận ra những thay đổi trong trang web WordPress để giúp cho người dùng nhận thức được bất kỳ mối đe dọa nào.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/bulletproof-security/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;BulletProof Security&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Có khả năng theo dõi số lần đăng nhập.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plugin này cũng kiểm tra các tệp tin độc hại đã được tải lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plugin sẽ ngay lập tức gửi một cảnh báo về email hoặc các hình thức liên lạc khác trong trường hợp phát hiện ra mối đe dọa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BulletProof Security cung cấp khả năng bảo vệ chống lại CRLF, RFI, XSS và SQL injection.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/sucuri-scanner/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Sucuri Security&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tính năng nổi bật của plugin này là nó theo dõi tất cả các loại hoạt động trên trang web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong trường hợp bất kỳ sự cố nào, người dùng có thể xem lại nhật ký hoạt động và xác định khu vực nào có vấn đề.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các tính năng như kiểm tra, theo dõi danh sách đen thực sự hữu ích cho người quản trị.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/better-wp-security/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;iThemes Security&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plugin cung cấp hơn 30 cách để bảo vệ, chống lại tin tặc và các mối đe dọa có thể xảy ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có hai phiên bản miễn phí và trả phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;iThemes Security tăng cường bảo mật cho trang web để chống lại các cuộc tấn công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngoài ra, plugin này còn cung cấp phương thức chứng thực hai lớp an toàn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lời kết&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Theo các số liệu thống kê mới nhất, thì WordPress đang có số lượng website sử dụng rất lớn và ngày càng tăng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cùng với đó là khả năng các cuộc tấn công nhằm vào website WordPress sẽ càng nhiều.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngay từ bây giờ bạn hãy chú trong tới việc bảo mật WordPress site của mình để phòng tránh các cuộc tấn công không mong muốn!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 03:11:26 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/bao-mat-wordpress/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/bao-mat-wordpress/</guid>
        
        <topic>bảo mật wordpress</topic>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Server Response Time - Làm thế nào để cải thiện?</title>
        <description>&lt;p&gt;Server Response Time (thời gian phản hồi của máy chủ) là khoảng thời gian cần thiết để hiển thị HTML trên trình duyệt người dùng, từ một yêu cầu gửi đến máy chủ. Đây là một yếu tố quan trọng ảnh hưởng đến tốc độ trang web, chất lượng SEO và trải nghiệm người dùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một trang web SEO tốt luôn được xếp hạng cao hơn trong kết quả của các công cụ tìm kiếm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trang web của bạn xuất hiện càng nhiều trong kết quả tìm kiếm, càng có nhiều lưu lượng truy cập.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Server Response Time là một trong nhiều yếu tố ảnh hưởng đến SEO trên trang web của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy thì:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Làm thế nào giảm Server Response Time?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theo công cụ Google Page Speed, thì thời gian phản hồi của máy chủ lý tưởng là dưới 200ms (0.2s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể tự kiểm tra máy chủ mình đang sử dụng bằng công cụ &lt;a href=&quot;https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Google Page Speed Insight&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngoài ra, có các công cụ phổ biến khác như: &lt;a href=&quot;https://tools.pingdom.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Pingdom&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.webpagetest.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;WebPagetest&lt;/a&gt; hay &lt;a href=&quot;https://gtmetrix.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GTmetrix&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu thời gian phản hồi của máy chủ đang chậm, hãy cùng tìm ra những yếu tố đang tác động để từ đó có hướng khắc phục.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Dịch vụ Hosting&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dịch vụ hosting là yếu tố chính đầu tiên ảnh hưởng đến Server Response Time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày nay với rất nhiều nhà cung cấp uy tín và giá thành hợp lý, người dùng có nhiều cơ hội hơn để lựa chọn cho mình một hosting chất lượng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một hosting chất lượng đồng nghĩa với các thông số rõ ràng và sự mạnh mẽ của CPU, RAM, tốc độ truy xuất, khả năng bảo mật, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cá nhân tôi đang sử dụng một gói Shared Hosting để lưu trữ các website giới thiệu công ty, không đòi hỏi về lưu lượng truy cập và một VPS phục vụ cho mục đích &lt;a href=&quot;https://nioempire.com/topic/blogging/&quot;&gt;viết blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn biết đấy, không vơ đũa cả nắm nhưng thực sự chất lượng Shared Hosting ở Việt Nam quá tệ, lỡ mua rồi thì sống chung với lũ thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trừ khi bạn có nhiều tiền để đầu tư những gói Shared Hosting khủng. Thôi, thà chuyển qua sử dụng VPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xin được liệt kê danh sách một số nhà cung cấp dịch vụ hosting tốt nhất, bạn có thể tham khảo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bluehost.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;BlueHost&lt;/a&gt; (Được khuyên dùng cho các website, blog sử dụng WordPress).&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.stablehost.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;StableHost&lt;/a&gt; (Đang có chương trình giảm giá 50% trọn đời, thời điểm này vẫn còn tham gia được).&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.siteground.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;SiteGround&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hostgator.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;HostGator&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;2. Cơ sở dữ liệu (Database)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hầu hết các website hiện nay đều có sử dụng cơ sở dữ liệu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu không, đó gọi là những static website. Phổ biến hiện nay là các &lt;a href=&quot;https://www.staticgen.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;static site generator&lt;/a&gt; như Jekyll hay Hugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi thực hiện các truy vấn cơ sở dữ liệu chậm và phức tạp sẽ làm tăng thời gian phản hồi của máy chủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì vậy, thời gian phản hồi của máy chủ bị giảm rất nhiều tùy thuộc vào việc tối ưu hóa cơ sở dữ liệu và tốc độ truy vấn của bạn là bao nhiêu.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Làm cách nào để tối ưu hóa cơ sở dữ liệu và tốc độ truy vấn?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Bài viết này sẽ không đi sâu vào chi tiết về cách tối ưu hóa cơ sở dữ liệu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, có bốn cách chính để tối ưu hóa hiệu suất truy vấn của bạn như sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Viết lại các truy vấn&lt;/strong&gt;: Kiểm tra xem bạn đang chạy bao nhiêu truy vấn. Các truy vấn của bạn chỉ nên trả về những gì cần thiết.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lập chỉ mục thích hợp&lt;/strong&gt;: Việc lập chỉ mục thích hợp sẽ giúp bạn truy vấn nhanh hơn.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Thay đổi schema&lt;/strong&gt;: Schema được biết đến với vai trò nhóm các đối tượng giúp quản lý hiệu quả và phân quyền để tăng cường bảo mật cho cơ sở dữ liệu.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sử dụng cache&lt;/strong&gt;: Bạn nên xem xét di chuyển một số lượng tải ra front-end để giảm tải cho back-end.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;3. Hình ảnh chưa được tối ưu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sử dụng hình ảnh giúp website trông bắt mắt, thu hút hơn nhưng đó thực sự là một gánh nặng đối với máy chủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dung lượng các file ảnh càng lớn thì server tải càng lâu hơn, đó là điều dĩ nhiên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giải pháp là bạn phải nén hình ảnh trước khi upload lên website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có rất nhiều công cụ giúp giảm dung lượng nhưng không ảnh hưởng quá nhiều tới chất lượng ảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Công cụ tôi thường sử dụng nhất đó là &lt;a href=&quot;https://tinypng.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;TinyPNG&lt;/a&gt; nền tảng web hoặc ImageOptim trên macOS.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. Các tài nguyên và số lượng request giữa Client và Server&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Số lượng của các requests tương ứng với những lần giao tiếp giữa client và server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các trang web thường chứa các tập tin HTML, CSS và JavaScript. Nếu số lượng này càng nhiều thì Server Response Time càng tăng theo cấp số nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do đó, bạn nên tối ưu các tài nguyên, giảm thiểu các requests giúp giảm thời gian phản hồi của máy chủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bằng cách:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;Gom các file CSS, JS lại thành một file tương ứng.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Nén các file HTML, CSS, JS với các công cụ online bạn có thể tìm thấy rất nhiều trên internet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nếu đang sử dụng WordPress, bạn có thể cấu hình &lt;strong&gt;Minify&lt;/strong&gt; trong các plugin tuyệt vời như: W3 Total Cache, WP Fastest Cache hay WP Super Cache, …&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Phần mềm máy chủ.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cũng góp phần quan trọng không kém đó là phần mềm trên máy chủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện nay có hai phần mềm máy chủ web được sử dụng phổ biến nhất đó là &lt;a href=&quot;https://www.apache.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Apache&lt;/a&gt; và &lt;a href=&quot;https://www.nginx.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Nginx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theo mình biết và nhiều người đánh giá, thì Nginx có tốc độ và hiệu suất cao hơn Apache rất nhiều.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lời kết&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mặc dù thời gian phản hồi của máy chủ chỉ chiếm khoảng 10% tổng thời gian trễ trong việc hiển thị trang web cho người dùng, nhưng bạn nên xem xét và có hướng xử lý để giảm thời gian cần thiết cho máy chủ, với những yếu tố được liệt kê trên.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 05:56:39 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/server-response-time/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/server-response-time/</guid>
        
        <topic>page speed</topic>
        
        <topic>server response time</topic>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hosting cho static website miễn phí với tên miền riêng</title>
        <description>&lt;p&gt;Việc sử dụng website tĩnh (static website) với nhiều mục đích khác nhau như giới thiệu công ty, sản phẩm, &lt;a href=&quot;https://jotodi.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;mobile app&lt;/a&gt;, viết blog, hay thậm chí là ecommerce đang ngày càng trở nên phổ biến. Hãy cùng xem top 3 hosting cho static website qua bài viết này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lợi ích thấy rõ nhất của web tĩnh là không cần tương tác cơ sở dữ liệu nên cho tốc độ truy cập cực nhanh và hạn chế được nhiều mối hiểm hoạ từ các cuộc tấn công trên internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bên cạnh đó còn nhiều lợi ích khác, nên không còn nghi ngờ khi các static site generator được gọi là “The next big thing”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có rất nhiều static site generator như &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; và &lt;a href=&quot;https://gohugo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hugo&lt;/a&gt; cho phép bạn dễ dàng xây dựng các trang web tĩnh. Hoặc bạn có thể tự viết riêng cho mình bằng HTML, CSS và JavaScript bằng cách sử dụng các mẫu thiết kế miễn phí có sẵn hoặc thiết kế của riêng bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rất nhiều dịch vụ cho phép bạn lưu trữ trang web tĩnh miễn phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số hosting còn cho phép bạn sử dụng CDN, SSL, … tất nhiên là hoàn toàn miễn phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, không phải tất cả các dịch vụ này đều cho phép bạn trỏ một tên miền riêng (custom domain) đến trang web của mình, mà thường là phải sử dụng sub-domain của dịch vụ đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dưới đây là danh sách Top 3 hosting cho static website miễn phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy cùng xem xét và lựa chọn sử dụng cho website của mình.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Top 3 hosting cho static website miễn phí với tên miền riêng&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Đầu tiên là phải kể đến GitHub Pages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cho phép bạn lưu trữ các trang web tĩnh trực tiếp từ kho (repository) trên GitHub của bạn và trỏ các tên miền riêng về.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/uploads/github-pages.png&quot; alt=&quot;GitHub Pages&quot; width=&quot;908&quot; height=&quot;616&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GitHub Pages cung cấp sự hỗ trợ cực tốt cho các site sử dụng Jekyll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Jekyll là một &lt;a href=&quot;https://www.staticgen.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;static site generator&lt;/a&gt; phổ biến nhất hiện nay).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GitHub Pages cũng hỗ trợ chuyển đổi định dạng &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Markdown&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt; thành nội dung trên website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Với hầu hết các static site generator bạn có thể sử dụng các dịch vụ CI (Continuous Integration) như Travis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoặc build static trên máy tính của bạn, sau đó push lên GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GitHub Pages giới hạn 1GB dung lượng, 100GB băng thông/tháng và 10 builds/giờ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Với các thông số này thì bạn có thể sử dụng thả ga rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GitHub Pages chỉ hỗ trợ SSL khi bạn sử dụng sub-domain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, bạn có thể dùng dịch vụ như Cloudflare để thiết lập SSL miễn phí cho website của mình.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://about.gitlab.com/features/pages/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GitLab Pages&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tương tự GitHub, bạn cũng có thể sử dụng GitLab để lưu trữ website tĩnh của mình và trỏ các tên miền riêng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/uploads/gitlab-pages.png&quot; alt=&quot;GitLab Pages&quot; width=&quot;823&quot; height=&quot;580&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điểm lợi thế của GitLab đó là không giới hạn số lượng các repo private.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong khi GitHub, nếu không muốn cho phép mọi người xem được source code của mình thì phải trả một khoản phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một điểm lợi thế khác của GitLab là nó cung cấp một hệ thống &lt;a href=&quot;https://about.gitlab.com/gitlab-ci/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;CI nâng cao&lt;/a&gt; hoàn toàn miễn phí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúng ta sử dụng CI để build tự động hầu hết các static site generator.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các thông tin về dung lượng, băng thông hay SSL cũng tương tự với GitHub Pages.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.netlify.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Netlify&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Netlify là một cái tên “nổi như cồn” thời gian gần đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cung cấp khá nhiều tiện ích miễn phí không chỉ dành riêng cho static website mà còn cả các ứng dụng single-page hay web với mục đích thương mại.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/uploads/netlify.png&quot; alt=&quot;Netlify - Hosting cho static website&quot; width=&quot;1014&quot; height=&quot;484&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu như GitHub Pages và GitLab Pages phải trải qua các bước cấu hình khá rườm rà đối với một người mới bắt đầu, thì với Netlify có vẻ dễ dàng hơn rất nhiều.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Mình sẽ có một bài hướng dẫn sau về “Netlify cho người mới bắt đầu”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện tại mình đang sử dụng Netlify để deploy cho các dự án của team như &lt;a href=&quot;https://nepbean.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Nepbean&lt;/a&gt; hay &lt;a href=&quot;https://jotodi.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;jotodi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gói miễn phí theo mình thì quá đủ để dùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, nếu bạn muốn có các tính năng nâng cao tuyệt vời hơn thì có thể tham khảo &lt;a href=&quot;https://www.netlify.com/pricing/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;bảng giá&lt;/a&gt; để chọn cho mình một gói phù hợp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các thông số của gói Netlify miễn phí:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dung lượng lưu trữ:&lt;/strong&gt; 100GB.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Băng thông:&lt;/strong&gt; 100GB/tháng.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hỗ trợ SSL:&lt;/strong&gt; Có&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CI miễn phí:&lt;/strong&gt; Có&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Các static hosting miễn phí phổ biến khác&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ngoài top 3 hosting cho static website miễn phí trên thì còn nhiều dịch vụ khác cũng rất tốt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể tham khảo thêm:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://firebase.google.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Firebase Hosting&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://cloud.google.com/appengine/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Google App Engine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.heroku.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Heroku&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://aws.amazon.com/free/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Amazon Web Service (AWS)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://surge.sh/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Surge&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Lời kết&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trên đây là tổng hợp Top 3 hosting cho static website miễn phí với tên miền riêng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn bạn đã theo dõi bài viết!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy chia sẽ nếu bạn thấy hữu ích, hoặc bổ sung thêm các dịch vụ hosting miễn phí cho static website mà bạn biết, bằng cách sử dụng comment bên dưới đây.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 08:01:44 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/hosting-cho-static-website/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/hosting-cho-static-website/</guid>
        
        <topic>hosting miễn phí</topic>
        
        <topic>static hosting</topic>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Git trên VPS Linux - Hướng dẫn cài đặt và sử dụng</title>
        <description>&lt;p&gt;Git là một Hệ thống quản lý phiên bản phân tán (Distributed Version Control System) tuyệt vời và phổ biến, chắc hẳn không còn xa lạ với bất kỳ một developer nào hiện nay. Bài viết này sẽ hướng dẫn cách cài đặt, cấu hình và sử dụng Git trên VPS Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Các bước chuẩn bị cài đặt Git trên VPS Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cập nhật Linux -&lt;/strong&gt; Trước khi cài đặt Git, bạn cần đảm bảo rằng Linux của bạn đã được cập nhật đầy đủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng các lệnh sau:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ apt-get update
$ apt-get upgrade&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tạo SSH Keys&lt;/strong&gt; - Chúng ta sẽ sử dụng SSH keys cho việc chứng thực.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúng ta cần tạo ra bộ đôi SSH keys, đó là public key và private key (mặc định là: id_rsa và id_rsa.pub). Nếu đang sử dụng macOS hay Linux thì bạn có thể tạo bằng cách sử dụng dòng lệnh sau:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ ssh-keygen -C &quot;nghi.dcg@gmail.com&quot;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(Thay địa chỉ email thành của bạn).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu sử dụng hệ điều hành Windows, bạn có thể sử dụng &lt;a href=&quot;https://www.ssh.com/ssh/putty/download&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;PuTTY Gen&lt;/a&gt; để tạo SSH keys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cách khác là bạn đăng nhập vào VPS của mình, sử dụng “Console” để tạo keys và download về sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tạo user để sử dụng Git&lt;/strong&gt; - Bạn có thể đặt bất kỳ tên nào bạn thích.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ở đây mình sẽ đặt cho user là “git” cho dễ nhớ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. Đăng nhập vào VPS và sử dụng quyền “root”:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ su -&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(Hoặc sử dụng “sudo” trước mỗi dòng lệnh, thay vì sử dụng lệnh trên).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b. Lần lượt sử dụng các lệnh sau để tạo user và thiết lập mật khẩu đăng nhập:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ useradd git
$ passwd git&lt;/pre&gt;
&lt;h2&gt;Tiến hành cài đặt và thiết lập Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bây giờ chúng ta cài đặt Git sử dụng các dòng lệnh dưới đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuỳ thuộc vào distro của Linux mà bạn đang sử dụng trên VPS:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ yum install git (CentOS/ Fedora)
$ apt-get install git (Ubuntu/ Debian)&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Tiếp theo, ta cần thêm SSH key đã tạo trước đó vào thư mục “home” của user “git” để SSH daemon biết keys nào sẽ được chấp nhận.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn login bằng user “git” vào hệ thống, sử dụng lệnh:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ su git&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Sau đó tạo thư mục là “.ssh” và một file “authorized_keys”:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ mkdir ~/.ssh &amp;amp;&amp;amp; touch ~/.ssh/authorized_keys&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lưu ý:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;Sử dụng hai dấu &quot;&amp;amp;&quot; để thực hiện lệnh thứ nhất sau đó thực hiện tiếp lệnh thứ hai.&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Sử dụng dấu &quot;~&quot; trước mỗi đường dẫn để chỉ cho server biết ta đang trỏ về thư mục &quot;home&quot;, lúc đó &quot;~&quot; sẽ tương đương với &quot;/home/git/&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ngay sau đây ta sẽ sử dụng lệnh “cat”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lệnh này sẽ in nội dung của file ra ngay màn hình của command line.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau đó dùng “&amp;gt;&amp;gt;” để chèn nội dung vào file “authorized_keys”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn phải cẩn thận khi sử dụng dấu này, nếu lỡ chỉ gõ “&amp;gt;” thì nó sẽ ghi đè toàn bộ nội dung lên file mà bạn chỉ định, thay vì chèn nối tiếp nội dung vào file khi bạn sử dụng “&amp;gt;&amp;gt;”:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ cat .ssh/id_rsa.pub | ssh git@IP_VPS_của_bạn &quot;cat &amp;gt;&amp;gt; ~/.ssh/authorized_keys&quot;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(Nếu có nhiều keys thì bạn chỉ việc chèn thêm nội dung các file id_rsa.pub, bằng cách sử dụng lệnh trên).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để kiểm tra lại nội dung đã được chèn vào file chính xác, ta sử dụng lệnh:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ cat ~/.ssh/authorized_keys&lt;/pre&gt;
&lt;h2&gt;Thiết lập một Local Repository&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bạn chỉ cần gõ lệnh “git init” để khởi tạo một repository rỗng cho việc sử dụng sau đó:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ git init --bare new-repo.git&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Vậy là ta đã có một server Git trên VPS Linux của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Việc tiếp theo là sử dụng nó như cách ta làm việc trên các dự án có sử dụng Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sử dụng Git Server từ Local Computer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nếu bạn đã có sẵn một local repo và muốn push lên server Git vừa tạo, thì bạn cần thay đổi remote origin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng lệnh dưới đây trên macOS và Linux:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ git remote set-url origin git@IP_VPS_của_bạn:new-repo.git&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(Trên Windows bạn sử dụng &lt;a href=&quot;https://tortoisegit.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;TortoiseGit&lt;/a&gt; rất trực quan hoặc sử dụng dòng lệnh với Git Bash).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Còn nếu là một folder mới tinh tươm thì sử dụng lệnh:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ git init &amp;amp;&amp;amp; git remote add origin git@IP_VPS_của_bạn:new-repo.git&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Bây giờ bạn có thể thoải mái add, commit, pull, push, … từ máy tính của bạn lên Git trên VPS Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để trông chuyên nghiệp hơn, bạn nên config thêm các thông tin như sau:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;$ git config --global user.name &quot;Nguyen Xuan Nghi&quot;
$ git config --global user.email &quot;nghi.dcg@gmail.com&quot;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(Thay bằng thông tin của bạn).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xem thêm &lt;a href=&quot;https://www.kernel.org/pub/software/scm/git/docs/git-config.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Git Config&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lời kết&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trên đây là hướng dẫn để cài đặt, cấu hình và sử dụng Git trên VPS Linux. Hy vọng rằng hữu ích với bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://nghi.blog/&quot;&gt;Blog&lt;/a&gt; mình trước đây sử dụng Git trên VPS Linux tại &lt;a href=&quot;https://m.do.co/c/0da53dba0324&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt;, cảm thấy khá hài lòng về tốc độ và sự ổn định.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:55:19 +0700</pubDate>
        <link>https://nghi.blog/git-tren-vps-linux/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://nghi.blog/git-tren-vps-linux/</guid>
        
        <topic>cài đặt git</topic>
        
        <topic>git trên vps linux</topic>
        
        <topic>kiến thức vps</topic>
        
        <topic>vps linux</topic>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
